**Now體育**（前稱：Now寬頻電視體育平台；）是香港的一個頻道組合，早於2003年啟播時成立，當時只有足球頻道（頻道號碼：89）一條頻道，播放足球節目，後來加開足球頻道（頻道號碼：90至92），作分流足球賽事之用。2004年[香港有線電視奪得](../Page/香港有線電視.md "wikilink")[英超後](../Page/英格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")，now寬頻電視引入[ESPN及](../Page/ESPN.md "wikilink")[衛視體育台](../Page/衛視體育台.md "wikilink")。2006年起更設立歐聯自選服務。2007年開始播放Now
Sports頻道，由[電訊盈科媒體負責營運和獨家提供四條體育頻道給予](../Page/電訊盈科媒體.md "wikilink")[now
TV](../Page/now_TV.md "wikilink")。

## 簡介

### 播放頻道

現時Now體育擁有或轉播的頻道包括：

  - 第600頻道：**體育推廣頻道**（[南丫島除外](../Page/南丫島.md "wikilink")）
  - 第620頻道：**Premier League TV**（英超官方電視頻道）
  - 第621頻道：**Now 英超1台**（現場直播[英超賽事及滾筒播放英超相關節目](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第622頻道：**Now 英超2台**（分流現場直播[英超同步進行賽事](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第623頻道：**Now 英超3台**（分流現場直播[英超同步進行賽事](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第624頻道：**Now 英超4台**（分流現場直播[英超同步進行賽事](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第625頻道：**Now 英超5台**（分流現場直播[英超同步進行賽事](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第626頻道：**Now 英超6台**（分流現場直播[英超同步進行賽事](../Page/英超.md "wikilink")）
  - 第630頻道：**Now Sports Prime**
  - 第631頻道：**Now Sports 1**（羽毛球 / 田徑）
  - 第632頻道：**beIN - Now Sports 2**（西甲）
  - 第633頻道：**Now Sports 3**（WTA / 分流現場直播西甲賽事)
  - 第634頻道：**Now Sports 4**（羽毛球 / ATP）
  - 第635頻道：**Now Sports 5**（NFL）
  - 第636頻道：**Now Sports 6**（網球）
  - 第637頻道：**Now Sports 7**（桌球）
  - 第638頻道：**beIN SPORTS 1**
  - 第639頻道：**beIN SPORTS 2**
  - 第640頻道：**[MUTV](../Page/MUTV.md "wikilink")**（曼聯球會電視頻道）
  - 第642頻道：**FIGHT SPORTS**
  - 第643頻道：**beIN SPORTS Max**
  - 第644頻道：**beIN SPORTS Max 2**
  - 第645頻道：**beIN SPORTS Max 3**
  - 第650頻道：**now 650**（預留頻道，為按賽事付費頻道）
  - 第651頻道：**now 651**（預留頻道，為按賽事付費頻道）
  - 第668頻道：**[now668](../Page/now668.md "wikilink")**
  - 第670頻道：**[FOX SPORTS](../Page/FOX體育台.md "wikilink")**
  - 第671頻道：**[FOX SPORTS 2](../Page/FOX體育二台.md "wikilink")**
  - 第672頻道：**[FOX SPORTS 3](../Page/FOX體育三台.md "wikilink")**
  - 第674頻道：**STAR Cricket**
  - 第675頻道：**STAR Cricket+**（分流現場直播賽事）
  - 第679頻道：**Setanta Sports Channel**
  - 第680頻道：**ASN**（原稱 **Illustrated Sports**）
  - 第681頻道：**Now 681**（預留頻道，為按賽事付費頻道）
  - 第682頻道：**Now Golf 1**
  - 第683頻道：**Now Golf 2**
  - 第684頻道：**Now Golf 3**

### 自選服務

  - **Now Sports 免費區** 自選服務
  - **FOX SPORTS** 自選服務
  - **now GOLF** 自選服務
  - **國際足球賽事** 自選服務
  - **ATP/WTP** 自選服務
  - **桌球** 自選服務
  - **Now Sports Everyday** 自選服務
  - **now Sports** 自選服務
  - **MUTV** 自選服務
  - **City TV** 自選服務
  - **WWE** 自選服務
  - **PGA** 自選服務
  - **Golf Select** 自選服務
  - **SETANTA Sports** 自選服務
  - **[Now668](../Page/Now668.md "wikilink")** 自選服務
  - **beIN SPORTS** 自選服務
  - **Now 英超** 自選服務（取代原有樂視體育Now英超自選服務）

## now 英超

now 英超 1-6台為高清及標清頻道，播放[英格蘭超級足球聯賽賽事](../Page/英格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")。

now 英超 1台於賽季期間24小時播放，全程直播英超賽事，其餘時間錄播以及播放英超雜誌節目。

now 英超 2-6台為後備頻道，分流現場直播英超賽事。

（部分時段與[ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink")、[ViuTVsix同步播出](../Page/ViuTVsix.md "wikilink")）

### 頻道歷史

頻道於電訊盈科媒體取得英超2013-14起三個球季後啟播，並命名為Now 英超 621-625。

於2015-2016年英超賽季完結後，now 英超 621 曾短時間全日重播2016美洲國家盃賽事。

隨now寬頻電視於香港的獨家英超轉播權（2013年起三個英超球季）結束，now 英超 621-625
於2016年8月8日停播。隨後原有頻道號碼開始轉播樂視體育 Now 英超
1-5台，另外亦增設樂視體育 Now 英超 6-10台播放同步分流賽事。

根據原先協議，樂視體育香港擁有2016-2017起三個英超球季之香港地區獨家版權，並與Now
TV同步直播英超賽事及其相關節目。樂視體育香港於2018年5月份正式被法庭清盤，而樂視體育原先擁有之香港地區英超版權亦暫時懸空。

於同年7月份，電訊盈科媒體宣佈旗下平台重新取得英超香港地區獨家版權，並會直播2018-2019英超球季全數380場英超賽事，令原先停播之Now英超頻道於同年8月1日復播。與首次開台時比較，頻道並非如過往利用頻道台號命名（now
英超 621-625），而是跟從過往樂視體育香港播放英超時，將英超頻道分為英超1-6台。

由於2018-2019英超球季未有如過往於首週同步進行十場賽事，故開台初期暫只提供英超1-6台。

## Now Sports 1，3-7、beIN - Now Sports 2

### Now Sports 1

高清及標清頻道**Now Sports
1**全日24小時播放專業及多元化的體育節目，包括足球、羽毛球、網球、排球、體操及田徑等，更直播多項大型賽事，豐富的節目內容務求滿足不同觀眾的需要。該頻道是Now寬頻電視首個自資製作的雙語廣播頻道。

#### 直播高清賽事

  - 羽毛球賽：[國際羽聯超級系列賽](../Page/國際羽聯超級系列賽.md "wikilink")
  - 網球賽事：[WTA女子職業網球巡迴賽](../Page/女子網球聯合會.md "wikilink")、[ATP男子職業網球巡迴賽](../Page/職業網球聯合會.md "wikilink")
  - 游泳賽事：[格蘭披治跳水賽](../Page/格蘭披治跳水賽.md "wikilink")、[世界盃游泳賽](../Page/世界盃游泳賽.md "wikilink")、[中國冠軍盃跳水賽](../Page/中國冠軍盃跳水賽.md "wikilink")
  - 其他賽事：[格蘭披治田徑賽](../Page/格蘭披治田徑賽.md "wikilink")、[世界桌球錦標賽](../Page/世界桌球錦標賽.md "wikilink")、[亞洲保齡球錦標賽](../Page/亞洲保齡球錦標賽.md "wikilink")、NFL[國家美式足球聯盟](../Page/國家美式足球聯盟.md "wikilink")

#### 雜誌式節目

  - 世界羽毛球雜誌

<!-- end list -->

  -
    播放最新羽毛球賽事精華

<!-- end list -->

  - 世界田徑雜誌

<!-- end list -->

  -
    播放最新田徑賽事精華

### beIN - Now Sports 2

高清及標清頻道**beIN - Now Sports 2**，並由Now TV和beIN
SPORTS合作的全新頻道，主力播放足球賽事，包括[西班牙甲組足球聯賽](../Page/西班牙甲組足球聯賽.md "wikilink")、[西班牙國王盃](../Page/西班牙國王盃.md "wikilink")。（部分時段與[ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink")、[ViuTVsix同步播出](../Page/ViuTVsix.md "wikilink")）

#### 直播高清賽事

  - 足球賽事：[西班牙甲組足球聯賽](../Page/西班牙甲組足球聯賽.md "wikilink")

### Now Sports 3

高清及標清頻道**Now Sports 3**現時只播放國際足球友誼賽。

#### 直播高清賽事

  - 足球賽事：國際足球友誼賽

### Now Sports 4

高清及標清頻道**Now Sports 4**主力播放世界級網球賽事，包括世界女子職業網務主力播放世界級網球賽事，包括世界女子職業網球巡迴賽。

#### 直播高清賽事

  - 網球賽事：
      - [女子職業網球巡迴賽](../Page/女子職業網球巡迴賽.md "wikilink")
      - [溫斯頓塞勒姆公開賽](../Page/溫斯頓塞勒姆公開賽.md "wikilink")
      - [哥倫比亞公開賽](../Page/哥倫比亞公開賽.md "wikilink")
      - [溫斯頓塞勒姆公開賽](../Page/溫斯頓塞勒姆公開賽.md "wikilink")
      - [克里姆林盃](../Page/克里姆林盃.md "wikilink")
      - [中國公開賽](../Page/中國公開賽.md "wikilink")

### Now Sports 5

高清及標清頻道**Now Sports
5**主力播放美式運動及其它賽事，包括[格蘭披冶電單車賽精華](../Page/格蘭披冶電單車賽.md "wikilink")。

#### 直播高清賽事

  - 體育賽事：[NFL美式足球賽](../Page/國家美式足球聯盟.md "wikilink")、[NHL國家冰球聯盟](../Page/國家冰球聯盟.md "wikilink")

### Now Sports 6

高清及標清頻道**Now Sports 6**主力播放網球的世界級大型賽事。

#### 直播高清賽事

  - 網球賽事：[WTA女子職業網球巡迴賽](../Page/女子網球聯合會.md "wikilink")、[ATP男子職業網球巡迴賽](../Page/職業網球聯合會.md "wikilink")、[ATP世界網球巡迴賽](../Page/國際男子職業網球總會.md "wikilink")

### Now Sports 7

高清及標清頻道**Now Sports 7**主力播放世界桌球巡迴賽，年中無休。並播放拳擊比賽。

#### 直播高清賽事

  - 桌球賽事：[世界桌球錦標賽](../Page/世界桌球錦標賽.md "wikilink")、[英國桌球錦標賽](../Page/英國桌球錦標賽.md "wikilink")、[世界桌球公開賽](../Page/世界桌球公開賽.md "wikilink")、[德國桌球公開賽](../Page/德國桌球公開賽.md "wikilink")、[威爾斯桌球公開賽](../Page/威爾斯桌球公開賽.md "wikilink")、[中國公開賽](../Page/中國公開賽.md "wikilink")、[上海大師賽等主要排名賽](../Page/上海大師賽.md "wikilink")
  - 羽毛球賽：南韓羽毛球公開賽、馬來西亞羽毛球公開賽
  - 高爾夫球：亞洲高爾夫球巡迴賽
  - 賽車賽事：A1格蘭披治大賽、德國房車大師賽（DTM）、亞洲房車錦標賽、亞洲V6方程式
  - 棒球賽事：美國職棒大聯盟
  - 籃球賽事：NCAA
  - 極限運動：刺激體育
  - 足球賽事：亞洲冠軍球會盃
  - 摩托車賽：FIM 世界摩托車錦標賽
  - 欖球賽事：健力士欖球超級聯賽、嘉士伯盃、喜力盃欖球賽、六國錦標賽、三國對抗賽系列、亞洲五國賽
  - 網球賽事：ATP 網球大師巡迴賽
  - 摔角賽事：TNA iMPACT\!
  - 撞球賽事：亞洲9號球巡迴賽

## STAR Cricket

**STAR Cricket**是24小時播放的木球台，全年為你直播及播放多項精采的世界頂級木球大型賽事。其畫面為ESPN STAR
Sports印度頻道的畫面，收費較昂貴。2007年3月ESPN STAR Sports在印度增設**STAR
Cricket**頻道直播木球世界盃，now寬頻電視則將該台改名**STAR
Cricket**並於674頻道播放。

*詳情請參考[ESPN STAR Sports](../Page/ESPN_STAR_Sports.md "wikilink")、[ESPN
STAR Sports Cricket
Live](../Page/ESPN_STAR_Sports#板球\(香港區只在ESPN_STAR_Sports_Cricket_Live播放\).md "wikilink")*

### 直播賽事

  - 國際木球賽事
      - 澳洲
      - 新西蘭
      - 南非
      - 辛巴威
      - 肯亞
      - 英格蘭

<!-- end list -->

  - 國內木球賽事
      - 澳洲
      - 英格蘭

<!-- end list -->

  - 其他
      - ICC events from 2007-2015
      - Afro Asia Cup 2007

## now Golf （1-3）

now Golf 1 為標清頻道，now Golf 2-3
為高清及標清頻道，播放[高爾夫球賽事](../Page/高爾夫球.md "wikilink")，包括最新鮮出爐資訊及賽果、名人講波及教授秘技、球星點將錄及經典賽事重溫。

now
Golf並送上國際高球界的頂級賽事，包括[歐洲巡迴賽](../Page/歐洲巡迴賽.md "wikilink")、[PGA錦標賽](../Page/PGA錦標賽.md "wikilink")、[PGA巡迴賽及](../Page/PGA巡迴賽.md "wikilink")[LPGA巡迴賽等世界級高球賽事](../Page/LPGA巡迴賽.md "wikilink")。

### Golf Select自選影像服務

  - 自選收看高爾夫球教學和介紹
      - 用戶必須為The Golf Channel／高爾夫球頻道訂戶

#### 播放節目

  - Instructional

<!-- end list -->

  -
    Shows how the experts play\!

<!-- end list -->

  - World Golf Travel

<!-- end list -->

  -
    Transports you to famous golf courses all over the world\!

<!-- end list -->

  - Golf Magazine

<!-- end list -->

  -
    Keeps you up speed with the hottest golf news\!

## 已停播頻道

### Now 世界盃（1-2）台

Now 世界盃
頻道為高清及4K頻道，播放[2018年國際足協世界盃賽事](../Page/2018年國際足協世界盃.md "wikilink")。頻道由Now寬頻電視體育平台製作和聯合播出。

由於[樂視體育香港受制於經營狀況困難](../Page/樂視體育香港.md "wikilink")，市傳樂視體育香港將世界盃轉播權轉售予電訊盈科媒體。電訊盈科媒體於2017年11月29日宣佈旗下收費電視平台nowTV及免費電視平台成為世界盃大會指定電視台，並會自行製作世界盃的相關節目，並安排於Now寬頻電視體育平台和[香港電視娛樂的頻道](../Page/香港電視娛樂.md "wikilink")[ViuTV播出](../Page/ViuTV.md "wikilink")。

頻道於世界盃賽期完結後，於世界盃一台滾筒重播世界盃賽事、賽日精華、金球及回顧節目，頻道於2018年8月1日起停播，而世界盃自選服務將繼續提供。

##### 重播節目

以下為世界盃1台於世界盃賽期完結後播放的重播節目：

  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 賽事重溫
  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 賽日精華
  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 金球
  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 無極金球
  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 回顧
  - 2018 FIFA世界盃<sup>TM</sup> 終極皇者

#### Now 世界盃1台

Now 世界盃1台 24小時無間斷播放世界盃節目，並直播世界盃決賽周64場賽事當中的56場。

#### Now 4K 世界盃1台

Now 4K 世界盃1台 同步直播「世界盃1台」播放之直播賽事，並以4K超高清制式播出，於非賽事直播時段將滾筒播放直播賽程。

#### Now 世界盃2台

Now 世界盃2台 分流直播分組賽最後一輪的同步舉行賽事（合共8場）。

#### Now 4K 世界盃2台

Now 4K 世界盃2台 同步直播世界盃 2台播放之直播賽事，並以4K超高清制式播出，唯此頻道只提供英語旁述。

### 樂視體育 Now 英超

樂視體育 Now
英超為高清及標清頻道，播放[英格蘭超級足球聯賽賽事及其相關節目](../Page/英格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")。

頻道於啟播後由[樂視體育香港負責製作](../Page/樂視體育香港.md "wikilink")，並於樂視體育香港OTT平台和NowTV各個平台（包括寬頻電視服務、Now隨身睇及Now足球OTT服務）聯合播出。

於[樂視體育香港播放自身平台英超節目以外的其他預告片](../Page/樂視體育香港.md "wikilink")（如中超、南美自由盃、NBA等節目預告片）時，nowTV會自行加插其平台的節目預告或商業廣告。

樂視體育 Now
英超1台屬24小時播放之頻道，於賽季期間全程直播英超賽事，其餘時間則錄播當周英超賽事，及播放英超雜誌節目；第2-10台為後備頻道，分流現場直播同時段多場的英超賽事

隨樂視體育香港於2018年3月15日停止運作後，NowTV接手頻道製作，並自行製作剩餘賽期之英超節目於旗下平台播出。接手初期，部分樂視體育香港於結束營運前製作的節目將繼續播放；然而，由於樂視體育香港仍屬於香港地區英超版權之獨家持有人，故頻道於NowTV接手製作後，仍使用「樂視體育
Now 英超」之品牌作宣傳及播出節目。

頻道於樂視體育香港正式被法庭清盤後，由於香港地區之英超轉播權暫時懸空，故頻道於2018年6月15日起停播，頻道暫改稱 now
620-629，610。

### Eurosport (Eurosport Asia Pacific)

**Eurosport Asia
Pacific**，在中國的名稱為**歐洲體育**頻道，提供超過60多項不同的運動類別，坐擁賽事直播及專業評述，以強大節目陣容的優勢，將國際體育大事一一呈現觀眾眼前，也是奥运会和歐洲足協的良好合作伙伴。其公司在歐洲有4條頻道，包括[Eurosport](../Page/Eurosport.md "wikilink")，[Eurosport
2](../Page/Eurosport#Eurosport_2.md "wikilink")，[Eurosportnews和](../Page/Eurosport#Eurosportnews.md "wikilink")[British
Eurosport](../Page/Eurosport#British_Eurosport_presenters.md "wikilink")。

*詳情請參考[Eurosport Asia
Pacific](../Page/歐洲體育頻道#Eurosport.md "wikilink")、[Eurosport](../Page/Eurosport.md "wikilink")*

#### 直播賽事（節錄）

  - 賽車賽事：[世界房車錦標賽](../Page/世界房車錦標賽.md "wikilink")（WTCC）、[世界拉力錦標賽](../Page/世界拉力錦標賽.md "wikilink")（WRC）、世界超級摩托車錦標賽、MotoCross
    Championship、Le Mans 24 hours
  - 田徑賽事：EAA Outdoor Meeting、ECup
  - 沙灘賽事：歐洲沙灘足球聯賽
  - 航行賽事：路易威登盃、美州盃
  - 網球賽事：WTA女子職業網球賽、[美國網球公開賽](../Page/美國網球公開賽.md "wikilink")
  - 足球賽事：歐洲17歲以下足球賽、歐洲19歲以下足球賽、歐洲女足盃、歐洲5人足球盃、Meridian盃、土倫盃
  - 籃球賽事：[欧洲篮球联赛](../Page/欧洲篮球联赛.md "wikilink")
  - 手球賽事：欧洲手球冠军联赛
  - 水球賽事：Euro League
  - 欖球賽事：French Top 14
  - 單車賽事：Cycling National Tours、[環法單車賽](../Page/環法單車賽.md "wikilink")

### EUROSPORT NEWS

**Eurosportnews**是一條體育新聞頻道，在2000年9月1日啟播。每日24小時不停送上新鮮的體育消息，包括即時賽果、突發新聞、精華片段及新聞快報等主要體育運動的最新消息。

  - 其特點是提供比分直播，賽事精華，最新新聞和解說。
  - 那些精華片段，文字和圖片和片頭分為4部份。
      - 影片將會播放精華片段和最新簡訊
      - 最新新聞將會在屏幕下方播放
      - 比分直播將深入分析，並播放賽果。

## 評述員

### now Sports

  - [何　輝](../Page/何輝.md "wikilink")（足球）
  - [陳炳安](../Page/陳炳安.md "wikilink")（足球）
  - [林慶麟](../Page/林慶麟.md "wikilink")（足球）
  - [曾偉忠](../Page/曾偉忠.md "wikilink")（足球）
  - [方柏翹](../Page/方柏翹.md "wikilink")（足球）
  - [陳葦如](../Page/陳葦如.md "wikilink")（足球）
  - [陳恩能](../Page/陳恩能.md "wikilink")（足球）
  - [劉嘉瑋](../Page/劉嘉瑋.md "wikilink")（足球）
  - [謝德謙](../Page/謝德謙.md "wikilink")（足球）
  - [梁冠聰](../Page/梁冠聰.md "wikilink")（足球）
  - [文彼得](../Page/文彼得.md "wikilink")（足球）
  - [鄭兆聰](../Page/鄭兆聰.md "wikilink")（足球）
  - [丘建威](../Page/丘建威.md "wikilink")（足球）
  - [陳祉俊](../Page/陳祉俊.md "wikilink")（足球）
  - [黎奕倫](../Page/黎奕倫.md "wikilink")（足球、桌球）
  - [饒家輝](../Page/饒家輝.md "wikilink")（足球、桌球）
  - [陳偉明](../Page/陳偉明.md "wikilink")（桌球）
  - [區志偉](../Page/區志偉.md "wikilink")（桌球）
  - [洪松蔭](../Page/洪松蔭.md "wikilink")（單車）
  - [張睿哲](../Page/張睿哲.md "wikilink")（美式足球）
  - [陳淑媛](../Page/陳淑媛_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")（乒乓球）
  - [徐美燕](../Page/徐美燕.md "wikilink")（乒乓球、網球、羽毛球）
  - [陳智才](../Page/陳智才.md "wikilink")（羽毛球）
  - [吳錦池](../Page/吳錦池.md "wikilink")（排球）
  - [蕭希露](../Page/蕭希露.md "wikilink")（體操）
  - [劉掌珠](../Page/劉掌珠.md "wikilink")（保齡球）

### 高爾夫球頻道

  - [鍾瓊華](../Page/鍾瓊華.md "wikilink")
  - [徐美燕](../Page/徐美燕.md "wikilink")
  - [劉家樂](../Page/劉家樂.md "wikilink")
  - [孫培勝](../Page/孫培勝.md "wikilink")

## 資料來源

## 外部連結

  - [Now體育](https://sports.now.com/home)

[Category:Now TV](../Category/Now_TV.md "wikilink")
[Category:香港電視播放頻道](../Category/香港電視播放頻道.md "wikilink")
[Category:粵語電視頻道](../Category/粵語電視頻道.md "wikilink")
[Category:體育電視台](../Category/體育電視台.md "wikilink")
[Category:2003年成立的電視台或電視頻道](../Category/2003年成立的電視台或電視頻道.md "wikilink")